{
    "question": "Sebutkan manfaat kerjasama antar siswa sekolah dan berikan 3 contohnya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 melatih tanggung jawab siswa atas tugas yang diberikan dalam satu kelompok atau organisasi dalam rangka mencapai tujuan bersama.</p><p>\u2022 melatih kepekaan sosial sehingga tergerak hatinya jika ada orang lain di lingkungan masyarakat membutuhkan bantuannya.</p><p>\u2022 menjadi rukun dan nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-pencipta-lampu-pijar-900",
            "question": "Siapakah pencipta lampu pijar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Alfa Edison</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-hak-cipta-berdasarkan-wipo-991",
            "question": "Apa yang dimaksud hak cipta berdasarkan WIPO\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Hak cipta melindungi karya-cipta yang asli dari seorang pencipta pada sebuah program komputer sebagai sebuah \u201ckarya sastra.\u201d Kode Sumber (Source Code) dapat dilihat sebagai karya sastra manusia yang dapat dibaca yang mengekspresikan ide-ide yang dimiliki para ahli perangkat lunak yang membuatnya.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perlindungan hukum kepada:pengarang, pencipta lagu,pembuat program komputer,perancang situs,dan pencipta lainnya atas karya-karya seni,drama,dan jenis lainnya</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-konsumsi-dan-distribusi-650",
            "question": "Jelaskan perbedaan konsumsi dan distribusi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsumsi, dari bahasa Belanda consumptie, bahasa Inggris consumption, ialah suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau menghabiskan daya guna suatu benda, baik berupa barang maupun jasa,</p><p>Distribusi adalah kegiatan ekonomi yang tujuannya menyalurkan barang hasil produksi dari produsen ke konsumen.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>*</u></strong><strong><u>konsumsi</u></strong> yaitu kegiatan menghabiskan nilai guna barang dengan tujuan untuk memenuhi kebutuhan hidup, sedangkan</p><p>*<strong><u>distribusi</u></strong> yaitu kegiatan menyalurkan barang dari produsen ke konsumen</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p>plis follow dong :D</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "munculnya-politik-etis-yg-di-keluarakan-oleh-pemerintah-klonial-b-601",
            "question": "Munculnya politik etis yg di keluarakan oleh pemerintah klonial belanda di latar belakang oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bigroud</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nsndbfhrkdkbjsiwhd</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Hi.Brainly</p><p></p><p>                  Jawaban:</p><p>Pemikiran baru tentang Politik Etis berasal dari kaum sosialis-liberalis yang prihatin terhadap kondisi sosial ekonomi kaum pribumi (inlander). Pada 1863 sistem tanam paksa dihapus dan Belanda menerapkan sistem ekonomi liberal sehingga modal-modal swasta masuk nusantara.</p><p></p><p>Politik ekonomi ini secara tidak langsung membuka ruang bagi swasta untuk bersatu di usaha-usaha ekonomi di Hindia Belanda. Perkebunan swasta semakin meluas bahkan mencapai wilayah Sumatera Timur.</p><p></p><p>          SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menjaga-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-perlu-dikembangkan-967",
            "question": "Untuk menjaga semangat dan komitmen kebangsaan perlu dikembangkan sikap patriotisme dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. Tuliskan 2 hal yang dapat dilakukan untuk mewujudkan sikap patriotisme!    Tolong di jawab dengan benar, dan jangan ngasal.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>patriotisme dalam bangsa dan negara : Mengikuti upacara bendera pada hari besar kenegaraan. Mengikuti kegiatan bakti sosial. Mengikuti kegiatan seperti pramuka, PMR, dan lain-lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}